%@Titre:Calédonie Nov 2011
\textbf{Dans cet exercice, toute trace de recherche, même non aboutie, sera prise en compte dans l'évaluation.}

Un éleveur possède 2 taureaux et 2 vaches : Bubulle, Icare, Caramel et Pâquerette. Il souhaite lesprésenter à la foire agricole.

\setlength\parindent{6mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] Bubulle pèse 1 200 kg et Pâquerette 600 kg. 
\item[$\bullet~~$] Bubulle pèse aussi lourd que Caramel et Icare réunis. 
\item[$\bullet~~$] Icare pèse aussi lourd que Caramel et Pâquerette réunis.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm} 
\begin{enumerate}
\item Est-il possible que Caramel pèse 500~kg et Icare 700~kg ? Justifier votre réponse.
\item Sachant que l'éleveur ne peut pas transporter plus de 3,2~tonnes dans son camion, pourra-t-il transporter tous les animaux ensemble ? Expliquer votre raisonnement.
\end{enumerate}